# 契約アドレスにトークンをロックする方法について。

## 契約UTxOには、必ずDatumを含める必要があります。
Datumとは、UTxOに含まれる情報を指します。`cardano-cli query utxo`というコマンドを使用して、特定のアドレスのUTxOを確認する場合、それぞれのUTxOにdatumが含まれているかどうかを確認することができます。上記の動画を視聴すると、確認方法がわかります。

このコースの中で、データムを様々な方法で使用します。しかし、今のところは、上記の動画を見てデータムの概要を把握し、以下の`transaction build`を見て、どのようにデータムを`tx-out`に含めるかを確認してください。

<br />
---

## どのAlways Succeedsを使いますか？
- ロッキングトランザクションを作成する前に、どの「Always Succeeds」コントラクトを使用するか決定してください。[ここでは、モジュール101で構築されたAlways Succeedsコントラクトの概要が示されているため、いずれのコントラクトも使用することができます](/modules/101/summary)。
- どのAlways Succeedsスクリプトを使用するか決定した後、[レッスン102.2](/modules/102/1022)で示されているように、そのPlutusスクリプトのアドレスを作成してください。

<br />
---

## 変数を設定します：
```bash
SENDER_ADDRESS=
SENDER_KEY=
UTXO_IN=
LOVELACE_TO_LOCK=
```

### 参考までに - Always Succeeds Addresses:
```bash
ALWAYS_SUCCEEDS_ADDRESS_PLUTUSTX=addr_test1wqag3rt979nep9g2wtdwu8mr4gz6m4kjdpp5zp705km8wys6t2kla
ALWAYS_SUCCEEDS_ADDRESS_AIKEN=addr_test1wzd7s978pzla9qdwjshnme9wvlwfrrajzwcztpay7uynx9qalqts7
ALWAYS_SUCCEEDS_ADDRESS_PLU_TS=addr_test1wr5vjne65nh3zfp9ndf6xnk02uxkzlsdtczsu7pxw8gatuqzdca8z
```

### コントラクトアドレスのクエリ方法について:
```bash
cardano-cli query utxo --testnet-magic 1 --address $ALWAYS_SUCCEEDS_ADDRESS_PLUTUSTX
```

<br />
---

## トランザクションをビルドして署名し、送信します。
```bash
cardano-cli transaction build \
--babbage-era \
--testnet-magic 1 \
--tx-in $UTXO_IN \
--tx-out $ALWAYS_SUCCEEDS_ADDRESS_PLUTUSTX+$LOVELACE_TO_LOCK \
--tx-out-inline-datum-value 1618 \
--change-address $SENDER_ADDRESS \
--out-file lock-always-succeeds.raw

cardano-cli transaction sign \
--signing-key-file $SENDER_KEY \
--testnet-magic 1 \
--tx-body-file lock-always-succeeds.raw \
--out-file lock-always-succeeds.signed

cardano-cli transaction submit \
--tx-file lock-always-succeeds.signed \
--testnet-magic 1
```

<br />
---

## 次のステップへ

レッスン102.5では、Always Succeedsコントラクトアドレスからトークンをロック解除する方法について学びます。

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
